{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057162",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "나주 불회사 대웅전"
    },
    "text": "1972年1月29日に全羅南道有形文化財に指定されましたが、2001年4月17日に宝物に昇格指定されました。仏会社が所有·管理しています。大韓仏教曹渓宗第18教区本寺である白羊寺の末寺である仏会寺の本殿法堂で、徳龍山の中腹に位置しています。現在の建物は1799年(正祖23)再建されたものです。正面3間、側面3間の入母屋造りの建物で、装飾性が引き立つ朝鮮後期の華やかな茶舗です自然石で基壇を高く築き、比較的大きな自然石で礎石を築き、民流柱を建てました。軒先は反転して曲線が美しく見えます。柱の上に窓を張り、その上に広く厚い部材でできた平方を回し、外3出目、内4出目の非常に華やかな空砲を編み上げましたが、外の肌の先はひどく曲がっており、内部は華やかな蓮のつぼみ形で仕上げています。独特なことに、正面中央の両柱の間に二頭の龍が彫刻されていますが、龍の頭は力強く外に出ており、その尻尾は建物の内側の梁の下に挟まれていますまた、建物内部の両側の梁の間から向かい合う2頭の龍が彫刻されています。このような技法は扶安の内小寺大雄宝殿(宝物291)など辺山半島を中心とした寺院建築手法と似ています。天井は蓮の花と鶴を描き入れた井戸の天井で、その周りにも蓮の花の茎がびっしりと描かれています。また、その間には魚やカニが遊んでいるなど、様々な仏画が飾られており、大雄殿の荘厳さがうかがえます法堂の中には毘盧遮那仏が本尊仏として祀られています。この仏像は紙や布で作った後、漆を塗って再び金物を着せる乾漆技法で造成されていますが、基林寺乾漆菩薩坐像(宝物415)とともに国内では珍しい仏像とされています。正面の建具はすべて弓窓板のある4分の扉ですが、韓国戦争以前はコッサル扉で飾られていたそうです。建立当時の面影を大切にしている重要な建物です",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物は何年に指定されましたか？",
            "answer": "1972年1月29日に全羅南道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この建物は何年に宝物に昇格指定されましたか？",
            "answer": "2001年4月17日に宝物に昇格指定されました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどの寺に所属していますか？",
            "answer": "この建物は白羊寺の末寺である仏会寺の本殿法堂です。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような形式の建物ですか？",
            "answer": "この建物は入母屋造りの朝鮮後期の華やかな茶舗です。"
        },
        {
            "question": "この建物の特徴的な装飾はどのようになっていますか？",
            "answer": "建物の外観は自然石の基壇と礎石、民流柱を使用し、曲線の美しい軒先や華やかな空砲が特徴です。また、中央の両柱の間には龍の彫刻があります。"
        },
        {
            "question": "この建物の天井には何が描かれていますか？",
            "answer": "天井には蓮の花と鶴が描かれており、周りには蓮の茎や魚、カニなどの仏画が飾られています。"
        },
        {
            "question": "この建物の本尊仏は何ですか？",
            "answer": "この建物の本尊仏は毘盧遮那仏です。"
        },
        {
            "question": "この建物の特徴的な仏像は何ですか？",
            "answer": "この建物には紙や布を使った乾漆技法で造成された珍しい仏像があります。"
        },
        {
            "question": "この建物の建立当時の建具はどのように飾られていましたか？",
            "answer": "建立当時はコッサル扉で飾られていたそうです。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような重要性を持っていますか？",
            "answer": "この建物は重要な文化財であり、建立当時の面影を大切にしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 558,
        "QA": 381
    }
}